# 声明

刚开始学平衡树，~~并不会写~~。而且这题可以用`pb_ds`通过，这里给出这种版本。

# 代码

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#include<bits/extc++.h>
//extc++.h与stdc++.h类似，后者包含标准C++的头文件，而前者提供扩展
using namespace std;
using namespace __gnu_pbds;
//pb_ds所需的namespace
const int M=100005;
typedef pair<int,int> pii;
//first存工资，second存id（可能有重复的工资，需要区分）
typedef tree<pii,null_type,greater<pii>,rb_tree_tag,tree_order_statistics_node_update> tree_t;
//使用tree_order_statistics_node_update来获取find_by_order方法
tree_t T,TE;
//TE为无用的树
int main()
{
	int n,m;
	scanf("%d%d",&n,&m);
	int delta=0,ans=0,id=0;
  	//delta保存全局工资偏移
	while(n--)
	{
		char opt;
		for(opt=getchar();isspace(opt);opt=getchar());
      	//跳过空白
		int x;
		scanf("%d",&x);
		switch(opt)
		{
			case 'I':
				if(x>=m)
					T.insert(make_pair(x-delta,++id));
            		//插入时需考虑偏移
				break;
			case 'A':
				delta+=x;
				break;
			case 'S':
				delta-=x;
				T.split(make_pair(m-delta,0),TE);
            	//清空TE，并把T中工资小于最低标准的移动到TE中
				ans+=TE.size();
				break;
			case 'F':
				tree_t::iterator i=T.find_by_order(x-1);
            	//注意find_by_order是从0开始的
				if(i==T.end())
					puts("-1");
				else
					printf("%d\n",i->first+delta);
		}
	}
	printf("%d\n",ans);
	return 0;
}
```

# 奇怪的I/O问题

用`cin/cout`会超时，这很正常；但是当我试图用

```cpp
scanf("%1s%d",&opt,&x);
```

输入`opt`时出现了问题：主站40分，大牛0分，用`%s`也不行。也许是这样有问题，欢迎反馈。

# 总结

合理使用`pb_ds`能简化代码，但`pb_ds`也有很多缺点：

- 常数大（虽然比`STL`小）

- 相比手写数据结构局限

- 在比赛中用不安全？

- 不同版本的兼容性问题，如`null_type`和`null_mapped_type`（旧版）

- ~~调试不方便~~

  当我试图`(gdb)print`一个`tree`时，出现一堆乱七八糟的内容。这里提供一个简单的调试方法：

```cpp
void debug(const tree_t& T)
{
	for(tree_t::iterator i=T.begin();i!=T.end();i++)
		cout<<i->first<<' '<<i->second<<endl;
}
```

或者`C++11`

```cpp
void debug(const tree_t& T)
{
	for(auto i:T)
		cout<<i.first<<' '<<i.second<<endl;
}
```

这样只要执行类似`(gdb)p debug(T)`就能打印出来

